【咖哩亂射】印度擊落衛星產生400碎片 NASA：或對太空站構成致命威脅

印度上周三成功擊落一枚離地約300公里的低軌道衛星，成為全球第4個掌握擊落衛星技術的國家。美國太空總署（NASA）批評，指被擊毀的400件衛星碎片，將對國際太空站（ISS）構成致命威脅。

NASA署長布萊登斯汀（Jim Bridenstine）表示，印度今次所擊毀的人造衛星，原本在離地約300公里較低軌道運行，NASA目前已掌握小部分直徑超出10厘米的碎片，其餘體積較小的碎片仍然無法追蹤。另外，現時有24件碎片高於國際太空站頂端，預計近期或構成嚴重威脅。

布萊登斯汀表示，受印度今次舉動影響，國際太空站未來十天與有關碎片發生碰撞的風險將上升44%，不過他又稱如果近期未有發生嚴重碰撞，風險將隨部分碎片進入大氣層後燃燒殆盡而下降。

（法新社）

支那以前都試過用反衛星導彈

支印兩個都係仆街垃圾國家

同支那一樣要威又無撚腦

NASA目前已掌握小部分直徑超出10厘米的碎片

自爆NASA d 技術好撚勁
曲線叫其他人行撚開, 咪撚亂黎

不怕神一般的對手

只怕豬一樣的隊友

地面唔夠打
打爆晒太空果D

啫係車一車車垃圾上去再射爆是但幾隻普通衞星

就可以連鎖ko曬d太空包圍網？

支那仲仆街，走去射粒更高軌道嘅，射完十幾年仲有二千幾件垃圾喺上面

>10cm可能都幾千至上萬塊
當佢可以同時live track幾百件, 真心勁

大過golf ball嘅美軍都track到

咁大個太空都track到細至10cm
點做到

慘過番印度

你地班野係太空做緊乜(細到連射隻飛機杯)
佢地都一清二楚知道晒你地既動作
憑你地d 技術咪撚亂打J
小毛見大毛